【氣象】（2020年12月下旬）聖誕節假期至下週初該區日間和暖。預料一股寒潮將於下週中期抵達廣東，該區天氣顯著轉冷

氣象討論：2020年12月下旬
此帖文討論期：2020年12月22日至31日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤溫度術語
嚴寒 ≦ 7 °C
寒冷 8 - 12 °C
清涼 13 - 17 °C
和暖／稍涼 18 - 22 °C
溫暖 23 - 27 °C
炎熱 28 - 32 °C
酷熱 ≧ 33 °C
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
部份手機於使用app版時可能無法載入以下圖片，暫時需要按入圖片並選擇在瀏覽器開啟或使用web版

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

GW（gale warning)－由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA （tropical cyclone formation alert）－由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS－美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，近年預報準確度有所提升
CPA TO HK－該風暴與本港之最接近距離
JTWC BIN C之旅-收集每報JTWC預報報文中的CPA TO HK，事後可以實際CPA TO HK對照作BIN C之用
馮瑞權－澳門氣象局前局長
風水權－馮瑞權俗稱
CCM－天文台新任台長鄭楚明簡稱
赤的疑惑－高登氣象台台長，連登CDROM
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose－製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長－Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身－連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶－連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米－連登颱風航空交通post負責人
一個地球人－連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員，近一年較少上水
當榴蓮遇上芒果－連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
逝去的不回來/夏天冬天夏天－知名假膠attention seeker
南珠隻狗－連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃－伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎－土豆在連登的分身，近一年較少上水
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出－風暴中心直接橫過本港
貓5－cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓－同上，有cat1-5
醉警－酷熱天氣警告誤字
南海之王－氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR－滯留不動
N0.1－向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X－天文台指定8個測風站中有X個達標
login－登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password－由上引申之術語，意指登陸地
0號觀望訊號－香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊－指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chanho.jpg－副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

在洲－「在維多利亞港內的青洲」，天文台以海拔較高且位於廣義維港邊緣的青洲暗示港內達烈風，為天文台搬龍門的代表例子

lm

Lm學習

寒潮

想知12尾同一月頭係咪真係好凍 凍到1 2度咁

暫時電腦預7度姐

一開始開10度係進取定保守呢

一定係保守 因為你見延伸係落到7度

本港民間氣象組織「地下天文台」台長方志剛引述歐洲氣象超級電腦運算結果，指本港歷來最凍的除夕和元旦低溫紀錄，今次有機會被打破，即不排除跌穿7°C。

翻查資料，本港有紀錄以來最冷的除夕和元旦，分別為1914年除夕的6.9°C和1888年元旦的6.0°C。歐洲氣象超級電腦（ECMWF）傳統上每日朝八晚八，一共運算2次，預測全球天氣，是電腦預報權威。它在周一的首輪運算，預測本港在除夕可能跌穿6°C，次輪運算則較「保守」，改料僅跌穿10°C。至於美國氣象超級電腦（GFS）則每日運算4次，在周一曾預測本港在除夕可能跌穿9°C；其後改料跌穿10°C。

之前睇數值話有機會3-4度
而家調弱哂既

咁數值調高調低好正常 仲有9日咁耐

進取

GFS 連續三報認為冷高壓中心1075+Hpa

未到2016記錄

凍撚死毒撚啦

暫時預同2016都差唔遠
兩三度

2016 1 月係1092 Hpa

嗰時好似1090定過？

一開始希望個冬天每日最低保住21度+，而家日撚日都差咁遠

無兩三度咁底下嘛

我指差兩三度
預佢市區七，新界五

On9咁撚凍咩事

目測7-8度

廣東沿岸乜7都冇得個凍字

屌你虧架，14度以下就暖爐？

我去首爾住民宿，零下12度暖氣都唔洗開，開窗蓋夠被已經好舒服

Sor真喎，零下十幾度我可以唔用暖氣不過再凍啲唔敢講，35/36度又可以唔洗冷氣

呢排夜間得返十字頭係咪因為中国少咗燒媒同拉妮娜現象嘅結果？

唔關事

報紙佬又開始啦

要達到16 年寒潮水平好難嫁
今次都要下雨，市區先有可能下試5/6 度

但係今次好似持續時間長好多

滲透式吹到你凍

嗰個係咪北極渦旋？

無記錯破左香港最高氣壓記錄勁過1893 寒潮

櫻花巴呢

GFS still 1075+

寒潮留個名

有冇機1080+

EC

寒冬

五度

留名跟進

想趁今次機會同大家講一樣嘢:
GFS又名FFS，一報一個樣，今報見到嘅嘢下報可能一鋪清袋乜7都冇，所以見到個突然有一報爆咗個出嚟1100hpa大寒潮或者920hpa大颱風唔駛急住打丁
keep咗幾報有呢個trend先興奮都未遲
00z同12z嘅預報由於有探空數據做support(因為國際規定係淨係得呢兩個時段可以收集呢啲數據)，所以參考價值比較大

J ec啦 ffs笑話黎

咁請問gfs究竟有冇權威性

冇乜

得一報有出現嘅預測可以當笑話睇

已經連續好多報同埋距離月尾時間已經收窄咗好多唔可以話ff

下星期寒潮

好蠱惑，唔聲唔色調高去11-15度

做乜9

快啲

麻煩不要張貼自製假圖 謝謝

我知你同我一樣想調高，[/b]放心，比少少耐性過幾日交合會慢慢向上調整至相當清涼水平

我想問個限制 原因係咩
純粹係想KEEP 住穩定(時間) 咁觀測?
上網搵過下 只係話 可以係特定條件(如面對天氣劇變) 情況下 係額外時間做多過2次

留名等睇「冬」天
好想去返細個每朝返學都凍到唔肯除衫返學既日子
依家換衫完全冇果種feel

Lm

香港開暖氣話唔挨得係果班廢老未去過凍既地方
邊有人唔開暖氣挨凍

今日熱到 廿幾度

可能係唔想個天空無時無刻都有啲氣球飛飛下,阻住啲飛機search and rescue 火箭 直升機 仲有軍隊雷達

天氣概況:

聖誕節假期至下週初華南沿岸天色明朗，日間和暖。預料一股強烈寒潮將於下週中期抵達廣東，該區天氣顯著轉冷及有幾陣雨。除夕及元旦假期本港天氣寒冷，市區最低氣溫降至8度左右，新界氣溫會再低幾度。

8'C

8-13度正

有得去韓國就正，下星期首爾預測得-14度

附近城市預測是次寒潮最低溫:
韶關 零下2度
河源 0度
從化 1度
廣州市區、惠州、佛山 2度
東莞、江門 3度
深圳、中山 4度
珠海 6度
馬交天氣預報只係去到7日，所以未有資料

2016 不是夢

繼續落

大交合個9天開8度

12月尾已經咁凍 1月2月有好戲睇

個次之後好多人屋企都買定暖爐

咁進取，每日再調低一度就

超一超部電腦當暖爐

零下273度，粒子停止移動
香港人: 我的訴求就是要上班

自私

首爾都預零下十三度

深圳4度

寒潮>強烈寒潮

唔知邊個話調去最低13-14度呢

有得快閃就好，不過2016同2018寒潮首爾落到-18度，-13度算高，應該仲有下調空間

31號同1號果句早晚寒冷係咪搞笑
明明全日8-13度應該得兩三個鐘唔係寒冷

等多幾日啦，而家預8-13度，到時南嶺擋哂，交合會大幅上調至14-17度

你真係冇改錯名

話說本身想搵Oymyakon依家幾度，
但俄佬個天氣網得俄文睇撚死人
所以都係搵返meteologix算

不愧為中國冷極圖里河
同oymyakon有得一戰

我都廢事鞭 你愈鞭佢愈開心

因為13唔計寒冷

近排搬咗去新界向西北
今次仆街了凍死
跌！跌！跌

佢真係狗改唔到食屎

下一報：超級無敵強烈寒潮

面係人地俾嘅
假係自己丟嘅

你唔係覺得佢會介意人地點睇下嘛

條友真係好撚煩

真係煩到乜咁，我發現而家水星先最啱佢住

駁嚟都嘥氣

牙gem痴撚咗線

cls

呢D已經唔係2016年寒潮嘅級數
同1954-55年嘅大寒潮有得fight

條撚屌做乜9

即係勁過2016

上次就係2016 寒朝果日去泡菜，凍撚到我仆街

果時早機，5點坐的士，又落雨，真係一生難忘

佢條撚樣直柒接住太陽啦屌
問北韓借支火箭上去登陸下

16寒潮都冇咁勁
當時去到咩位？

1月11日天文台最低氣溫-1℃。

54-55?

1955

我睇係3.1度炸喎

中國可以入得冬嘅地方基本上已經換唒季咁濟
即管睇下今次寒潮可唔可以推埋華南沿岸入埋冬

都唔知啲資料有冇錯

有啲又話3.1

今次係我錯

大膠俠日頭穿唔穿到5度先?

今次逝生冇講錯

交合嗰次低溫的確係3.1度(同16年寒潮一樣)

照依個預報 係

係 我上面認咗我錯

邊有關係

GFS預測極地漩渦會留咗喺東北亞

1月6號到仲有一波強冷

我想講係獨立事件啫
6月有10號波唔代表黎緊風季仲有10號波

連往年換季扭扭擰擰嘅溫州呢次都爽快咁入冬

一月咁凍點返工

想問幅圖，係點樣睇？
見香港都仲係綠綠地色，即係五度上下
點樣得出勁過2016？

仆街 自己得一張唔厚既被 聽日都係出去買多張厚啲既被
成年咁努力避開武漢肺炎 唔想最後反而凍死

恐懼撚？

究竟天文台最低溫係0度定-1度

0

同問

粵西沿海1度

呢幅圖係預測接近地面(2米)嘅溫度，
今次地面零度線比2016仲南
而且長江以北平原大部分below負15度，
兩廣福建大部分地區氣溫破蛋
呢個強度嘅嚴寒係十幾年一遇

有年好似2定3度凍撚到係屋企包到實都打冷震

EC 00z

ching請問呢type圖邊度揾
我見metwarn個source要課金

幅圖禁落香港個位就會彈出黎
如果禁唔準可以左上角可以入返經緯度/地方名search

正阿喂 麻煩晒ching

黎生.gif

停工

要留意grid point info未必係想選擇的位置，好容易會被選擇左較北的陸地

會係google map開返佢show既經緯黎check下係邊，因為自己手動入經緯但都應該揀佢data base最接近果點

8度都叫凍？
有冇咁虧

今日好冰

市區8度就叫強烈寒潮

9天繼續係8度

今次乾凍

冰你老母

唔通6號嗰轉先見真章

最緊要係乾凍，雨就一定冇，而早晚密雲市區廢站交合有望降溫不似預期

乾凍係咪可以去荃灣排定51上山？

有兩波

成個禮拜都寒冷，仲要係10度樓下

會唔會破紀錄

7-8號嗰波先係戲肉

唔好咁凍啦

應該破到兩年前263hrs紀錄

暫時睇市區應該最盡都係7度
聽講寒潮有部份射左去日本果邊
導致有啲減弱

今日好熱

會，你真心cls。今日我覺得好凍，入骨

茶茶

Hello

凍死未啊你加拿大仲凍喎

呢幾日暖咁多，過幾日又急降溫真係好易病

2016年天文台最底3.X度，我屋企窗頂有冰掛

好撚熱

完全唔覺今日有22度咁高

Hi

佢個database可以搜尋城市名

啱啱發現原來可以連土瓜灣都搜尋到

唔通連EC都當香港係一個國家?

靜啦

冇時間等淘寶

想問最平電子溫度計, 有探測尾

準確度0.5度以內

邊度有得賣?

鴨寮街

EC: 6度

希望最終係16或26度

唔通日日都熱咩

見佢預北區31號得四度

如果真係射左啲去日本
咁應該同2018差唔多

完全冇咁嘅意思

好撚熱 今日

空氣污染又爆晒燈

啱啦
北緯三四十度暖過香港成何體統
而家魚蛋論
香港冇得暖，我要其他地方都冇得暖

好可愛

同一段時間, 香港可以凍過美國

你都唔差丫

要其他地方都冇得暖都負皮
全世界一齊凍都得罪凍撚

呢度講咩都有人負皮啦

今次有冇西北風

記得2016年嗰一次有西北風

又唔回覆,淨係識負評

睇即時風向係反映到d系統

入冬之前好少少依家似痴線佬集中地

打風時無癡線佬咩

今日夜晚都熱 屌你老母

道地檸檬綠茶祝大家聖誕快樂

答案係!! 陳國邦 (李斯)

因為個答案咁牽強啫係silly 癡線 冇可能會發生
Silly發音就係 see Li 斯李
而我地華人社會 習慣將last name 擺前面
所以!!!!!!! 答案就係李斯喇
而做過李斯嘅TVB藝員就係得陳國邦
所以!!!!!!!!!!!!!答案係!!!!!!!!!陳國邦

輕鬆 謝謝大家

咁熱樂你條毛

最好凍到落雪

1q題：1月1 日香港境內邊到將會出現0度以下

答案係!!!!!!!!!大家屋企冰格!!!!!!!!!

輕鬆 謝謝大家

聖誕快樂

前科羅旺離開JMA責任區域

F13 2020大西洋颶風季片已出

今年大西洋颶風季(下簡稱北大)可以話係驚喜 E打後所有系統全部都係歷史上最早嘅命名
去到9月更加出現過五颶七系統共舞嘅空前盛況要知道北大平均一年只有13個TS，北大歷史上只出現過一次四共舞(1998年)

9月14日嘅北大衛星雲圖

而且，其中一個TC Paulette更加出現翻生嘅情況，本身已經轉溫但南下轉身做TS

但今年受惠於水氣豐盛，佢哋今年夏天嘅氣旋活動旺到好似西太咁
但係，咁勁嘅風季自然有佢嘅問題，北大今年風季前期整體偏弱，A-W嘅21個TC入面上到HU(Cat 1颶風)嘅TC相對冇咁多，Major Storm(Cat 3或以上強度颶風)只有兩個
(正常嚟講，北大風季年均3個Major)

沒有對比沒有傷害，比較返同樣活躍嘅零五年北大風季就知嗰陣有幾頹，上圖零五年風季下圖直到當時嘅二零年風季

因為D風弱而短命，截止當時ACE亦都只有常年嘅八成，以佢嘅活躍度嚟講可以話係非常差嘅表現

但係，希臘字母TC嘅表現一洗前面D颶風唔掂嘅頹勢

9 system with 5 hurricanes, 4 major and 1 Category 5 storm

十月十一月嘅表現可以話係喜出望外，十月嗰D風全部超預期發展，比原預測起碼上一級強度，後者更加成為有紀錄以嚟最多Major嘅十一月，最後嘅Hurricane lota成功圓咗今年北大最大的心願上C5，呢個C5除咗成功守尾門保住北大樽鹽令佢不至於比前幾年嘅風季恥笑，更加係歷史上最遲出現嘅C5(上任係1932年嘅Cuba Hurricane，有船舶實測支持)

總而言之，今年北大風季係一個傳奇，幾十年內難以再出現

今年北大風季總圖

順便講下D雜談
話說前幾個月F13出05年北大風季條片嗰陣曾經講過嗰個風季喺好長嘅一段時間都唔會再重現(Won't be happen for quite a long time)，結果……

呢排天氣係唔係潮濕？
但冬天唔係多數乾燥？

十 二 月 三 十 一 日 ( 星 期 四 )
風 ： 北 風 4 至 5 級 ， 初 時 離 岸 及 高 地 6 級 。
天 氣 ： 天 氣 寒 冷 。 天 晴 及 非 常 乾 燥 。
氣 溫 ： 9 至 14 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 35 至 50 。

因為今日受偏東氣流影響，冷空氣由北面但沿海路落左黎

請不要張貼fake news

CMA出特提喇

預計12月28日至31日，寒潮天氣將影響我國中東部地區，大部地區將出現入冬以來最寒冷天氣。此次天氣過程具有影響範圍廣、降溫劇烈、氣溫低、大風持續時間長等特點。具體預報如下：

大風降溫預報：預計28日至31日，中東部大部地區氣溫將下降8～10℃，西北地區東部、東北地區東南部、華北西部和北部、黃淮南部、江淮、江南、華南中北部等地降溫12～14℃，局地降溫幅度可達14℃以上；降溫過後，最低氣溫0℃線將南壓至華南北部一帶，最低氣溫-10℃線在黃河下游到秦嶺一帶；中東部大部地區將有4～6級、陣風7～9級偏北風，我國東部和南部海區有7～9級、陣風10～11級偏北風。

降雨預報:
安徽或成最大贏家
浙江或成最大輸家

支那有返電未

HKO 延伸預報 hk 31/1-8/1 都係11度或以下

正

冬天先多痴線佬
盼風撚會俾人屌
但盼凍撚冇人屌

但盼暖盼舒服會比人屌到仆街今日全日高唔過21.0度

點解圖一成堆白色？

盼暖都係唔正常
負埋你皮先

首先圖左嗰堆高原區冷空氣唔係好影響到，所以降溫唔明顯(降溫6度或以下)
而圖左上同右上嗰D地方係第一批受冷空氣影響，所以本身氣溫已經夠哂低(-25度以下)，所以睇落好似冇乜影響但事實係對呢D地方嘅影響一早已經出現咗咗所以氣溫再落嘅機會唔大

TBH呢度應該冇乜cm冇負皮
所以應該都唔關盼唔盼暖事

篇文都唔算新手向

天文台出咗新一集氣象冷知識咁大件事冇人講？

又北面又東風啫係點？

係咪有一波冷空氣落咗嚟 點解我感覺東風好似強咗

睇延伸 有排凍

智力門檻 ：IQ 150

咁難明好心天文台檢討下
明知受眾只係一般喱民
想威都唔係咁樣呀嘛

都唔係好難明啫

咁多負皮

整個條友係咪上開連登
後面個煙花係咩料？

其實GFS的而且確上調到10度

應該吹大咗
1月2號3號ec/gfs都上翻15-19度
6號會有第二波冷空氣
但係應該唔會成個禮拜長凍

又話全球暖化令香港今年冇冬天

究竟香港無冬天定係上海超越香港先

冇人講咪

依家model都改左少少口，可能冇咁低温
不過照睇model 又有可能係clearing surge, model捉水氣捉得冇咁準，温度可以再低
好亂呀

model前幾日都改左口話好快會升溫

影片需要 sorry囉

大風過蓮花

冬天都bin c

可能係前者？GFS概括香港境內整體最低10-11度，仲要加埋交合熱島本性即係around 12-13度左右不過都唔一定保證GFS準

但想睇英文版學野得中文無英文

暫時ec低過gfs

ff唔到了

gfs平時都比較狂野，今次保守左

香 港 天 文 台 在 十 二 月 二 十 六 日 上 午 六 時 四 十 五 分 發
出 之 最 新 天 氣 報 告

一 股 偏 東 氣 流 正 影 響 廣 東 沿 岸 。

本 港 地 區 今 日 天 氣 預 測
大 致 多 雲 。 下 午 部 分 時 間 有 陽 光

出面好天到

即刻轉返做大致天晴

係咪連登一年天氣回顧黎

又改早左一日凍

係咪潮文黎

冇人講咪你講囉我屌你老母臭閪
你講唔撚得架？好撚委屈你架？其他人開post講撚咗先我係咪又可以屌你唔撚講先？
係咪覺得冇人講，自己就好撚有優越感，開post就係都要加多一兩句屌人先得？
乜撚嘢話題都實有第一個人講架啦，係咪個撚個開post都要屌人「ＸＸ都冇人講」？
好聲好氣唔撚得嘅，係咪以為個撚個都廿四小時mon撚住乜柒都知？
呢啲戇鳩仔，完全喺到消磨所有人嘅耐性，助長負面情緒。
屌你老母我真係唔撚知有件咁嘅事啊嘛，碌碌下post無撚啦啦畀你屌，唔撚知唔撚得架？
冇人知冇人提咁咪你提話人知囉我屌你老母，你知又唔撚講其他人唔知又可以點撚樣講啊？
接收資訊嗰個一定要畀發放資訊嗰個屌架？
係咪你細個你老竇教你寫字嗰陣一路教一路屌你老母先教到你呢啲撚樣出嚟？
屌你老母臭閪谷鳩氣

都唔明天文台做咩，最新個報仍維持8度既預測，但GFS都上調到10度，其實天文台係咪應該考慮上調至9-10度會更準確🤔認真既

EC預7度你唔講？

你on9 架？
天文台預測，點解要跟人地？

原本今日行山 見預報唔好就取消咗 dklm

有睇到，7度大約係境內概括氣溫，睇埋熱島效應交合跌到底大約只係9-10度，而如果GFS中既話交合probably 11-12度封頂我睇中間我買除夕至元旦最低11-12度（hko)

*10-12*

EC: 新界北部4度 市區6度 港島7度

ec eps估得再低d

Baroclinic估除夕至元旦11度

低過上次11.9度係有機，交合大機會落在11.0-11.5度之間

大帽山有冇機結冰 想揸車睇日出

9 days forecast low vis…
睇唔透

好凍咁

冷空氣已出發
預計今次同16年比應有四度距離

睇黎今次玩長命

已經係2021年既事

最後落到10-11度已經好好
根本唔可以同2016比 無論冷源定高空環流 (阻高)都不如2016

今日又係熱到仆街

大美督最高28.6度，炎熱水平
呢次個升溫同交合早幾日預測差好遠

中午熱到出撚曬汗

仆街啦天文台，叫你預測天氣。唔係要你實時報天氣啊屌你老母。

今日熱到仆街
估唔到幾日會凍到仆街

想像唔到

開緊冷氣
太熱

其實臨凍之前 好似今日咁忽然熱返
係咪關冷空氣南下緊既事？
google到有個term叫鋒前增溫

真心問

今日係由於副高主導，令本港天氣炎熱

yes
cold surge到之前係會特別熱
但係今日唔多關事

見你地話熱覺得奇怪
睇一睇分區 大西北比東/東南熱成5度

你漸凍人

副高申到去海南島

今日凍凍地

想問有冇人知道天文台網頁有冇類似以下圖片嘅rainfall magnitude?

我做緊FYP
好需要每一年5 10 30 60 120 240 360 mins 內最大嘅雨量值

懇求幫忙

hydrology?

hydrology + geotechnical

熱到傻 28度 夏天咁

850hpa有反氣旋加熱，但近地面主要風向仲係東風，所以相對西暖東涼，呢個反氣旋應該都係交合高溫預測大炒主因

睇dsd stormwater design manual

我要實際data
design value 唔啱用

明明今朝都係講最熱廿三度
點知變廿七

咁HKO都係24.5姐

問1823
再比錢買有關資料

去hko 網站climate section 睇下online data form 有冇你要既野，唔明可以打去hko climate section問，網站有佢電話，好helpful

真係好凍，今早新界北跌到接近寒冷水平🤮

黃大仙、九龍城、京士柏，深水埗部分地區跌到17度，屬清涼水平

橫槽及冷高壓由月中已提及，但日本海附近嘅阻塞就遲遲未建立，白令海個極渦係唔適當嘅時候出現，阻礙阿拉斯加脊西移，橫槽即將轉為豎槽，下游日本附近亦無另一條阻塞建立，部分冷空氣會隨住西風帶傾倒入海，最壞打算交合可能摸12度

數值模擬稱冷高壓最高值出現在明早8點-11點，實測站可能會逼近1090hPa

2016年果次好似都係1092 hPa ja wor

實測恐怖

而家啲預報全部都調強

真定假啊...

真

EC已經大幅調強

唔係都係預6度咋咩

HKO快d出寒潮預警, 呢d level加而家醫院情況會死一堆人

HKO仲係星期三11度星期四8度

HKO不嬲1130先update

我見江南地區全部預報落大雪

相信祖國, 一定有煤用, 夠3度有暖氣

超級寒流....

武肺+流感：

如果淨係講香港，些少調強係有但未去到大幅咁誇張住
12z／27維持預測冷空氣卡左係大帽山以北，市區6度或以上左右
但今報個4/5度isotherms嘅coverage係近呢幾報最大，5度條線有可能伸到落九龍半島北部

16年果度天文台話係resolution唔夠所以唔報4度

而家又可以用同一個理由了

16年可以跌到落3度都係靠場雨
今次真係睇幾時轉乾凍

冷鋒鋒面星期三到呀

星期三唔係凍雨既機會都幾細

今次啲水氣好似幾夠

好難相信幾日後會凍到就黎落雪

唔好ff啦

今日仲係熱到仆街

急凍先係最多人病

下調到7度

一道冷鋒會在明晚橫過華南沿岸，該區有幾陣雨。受隨後的強烈寒潮影響，華南氣溫顯著下降，風勢頗大，天氣轉晴。除夕及元旦該區天氣嚴寒，非常乾燥。隨後數天早上氣溫仍然偏低。

HKO 31/12 - 7C

罔顧事實，下調至7度，12月31日應該係12-17度，不是7-12度，希望高過12.1度，瀉哂落日本海😆

北風5至6級，離岸及高地7至8級。

應該睇咗實測

屌仲要有2波

又嚟全部海域吹烈風

前後應該三波

而家預報月中仲有一波寒潮

不如你話應該22-27度啦

可惜水汽唔夠無降水

嚟得太密唔夠勁

華南受寒潮影響大細唔只睇冷高壓強度，更加睇槽脊位。

事實係冷高壓增強，但阻高還沒建立，冷空氣係會出海

點會冇阻高

你識唔撚識㗎

唔好回果條友啦
block左佢就算

亦要睇埋東亞大槽上游西伯利亞阻高走向同崩潰速度，暫時睇到就係速度太快，地面冷高壓未及增強冷空氣就東南移出海，對香港影響有限，我仍然估交合摸12度、南區摸13度（整個冷空氣影響時氣溫的最低點）

望返16年個預測

個次好采有雨先3度，冇雨根本7度見

16年急凍之前係咪都係咁曖？

唔好咁凍得唔得

你睇下條冷鋒係邊, 不過場雨耐唔耐就仲有得講

agger，呢個亦相信係一開始預報模式預到香港得返2，3度嘅原因。
無左南支槽已經變左另一個故仔

幾日後就知答案

gfs調強左冷空氣南下幅度

之前預報wet surge, 依家轉左dry surge

今朝個冷空氣已經去到1074
準備彈射出黎

而家開始凍？

未，聽晚你訓教既時候就會黎
依加開始影響中國華北地區

tg有人話去到1080

今日冷空氣以東風潮形式抵港先，由於沿途只係沿海路落黎所以快到左，尋日交合24.5度，今日有日照都得返23度了

澳門天文台預測6度

咦唔係岩岩話預去到1090+

係啊，周圍都寒冷，係得你老母俾人屌到酷熱

未，應該聽日先開始
變壓未有signal
應該今次夠強大直接過南嶺

ec都調強左冷空氣

我見到新界4度

都報左好多報
但個色階coverage愈來愈大

變咗好少

得個7度算吧啦

Facebook搬過黎
1081
同一位置16年 1089
不過依加未知到最高未

改左好多次故

想問聽日日頭會凍成點 定係後日先開始凍

邊度facebook

如無意外應該聽晚？

星期三朝早先會凍

追post啦

追返幾日既post發現條漸凍人可以癲到三連回自己

今次香港唔會吹西北風?

此外，華北氣壓正在顯著上升，預料一道 冷鋒會在明晚橫過華南沿岸。

警世咁

明晚呀

地下天文台啲人回覆，佢地引用澳門氣象

聽日東風逐漸緩和，希望天晴下交合上到26度以上，新界北或西北上唔上到30度🤔

又發癲

我屋企啲風吹到斯斯聲，唔係話冷空氣聽晚先黎？？

一股清勁的偏東氣流正影響廣東沿岸

你屌下佢就會block左你, 然後氣象台就會乾淨哂

佢會block人ga咩

我一個都唔會block

今晚真係好凍，如果大後日都係呢種感覺我覺得都尚可接受，希望唔好再凍過今晚Feeling

For唔係成日入嚟嘅巴打:

#2有提及
逝去的不回來/夏天冬天夏天－知名假膠attention seeker

完全封鎖左
好耐無見過佢

其實佢有試過正常
不過大部份時間假膠搏注意

今晚唔凍

條友改唔到架啦，咁犯賤鐘意比人屌

屌我正正常常打一段嘢啲負皮仲多咗，就係因為我預得保守，預12度啲變態盼凍撚唔GUR

仲有3日 會唔會冬天都爆post呢

真係好緊張啲氣溫，好期待，唔知聽日高溫會高成點

gogogo

1089

好大風喎

呢個係預測定係實時數據?

收皮啦垃圾
熱到咁你講到落雪咁就收皮啦

實時

超咗16年了
當年最高1086

極值會係聽朝先出現 而家仲堆積增強緊

?

水平面氣壓

唔係1092咩

係咪凍過16年
迫不及待好想玩玩了

蒙古嗰陣實測1086
1092係天氣圖估算

冷高壓夠強但係大槽位置/斜度唔岩
到最後都係射唔哂落華南?

小妹弱弱一問，其實天氣圖係預計地面氣壓定計返mean sea level pressure mslp

好怕凍

唔洗咁認真睇倪淑輝打既野

呢個問題比想像中複雜

因為啲氣象站海拔相當高，所以就算convert做海平面氣壓都會有一定誤差，天氣圖嗰氣壓唔完全係根據嗰「實測」黎走

例如2016我冇記錯係有站點超過1092百帕的

如果超過16年就好

搭單問今次寒潮日本關唔關事
住九州幾年都無用過暖爐
諗緊好唔好上Amazon 買

上次3度個時我仲係香港
聽d先輩講個次佢地個時急急腳撲暖爐

1089 上多少少就打平手

當年單站實測最高紀錄係1094.7 hPa

1092了

我完全唔識氣象，想問係唔係氣壓越高就代表個寒流越強、越凍？

其中一個指標啦可以話係

喂呢啲嘢你都識啦

Ok咁我承認我記錯咗

我諗可能29號中午就要考慮發出寒冷天氣警告同強烈季候風訊號，晚上就起風，30號早上就接近寒冷水平。

大交合會唔會再調低溫度預測呢

依個網有冇link?

蒙古啲站下下海拔1000m 起跳甚至2000m，搵返數據，每海拔高1000m ，氣壓跌一成，如果珠鋒有氣壓站咪得返300hPa?
咁今次寒流個實測有成1090hPa, 咁咪即係好撚高?
原本個個高度應該得返900hPa...

有冇人解釋下點解會升到咁高個極值

1093.5

我應該見過你哋 屌

嗰風眼好靚

ec 再調強冷空氣，新界3度

留個名先

今日朝早已經熱
屌 實濕晒

留名

0度線去到廣州北

上次霸王寒潮最凍嘅時候直情吹西風

「稍為緩和」嘅時候吹北風

好耐好耐之後先轉東北

所以我好想知道今次吹咩風向

係南調定北調左？

仲增強緊

漸凍人可以去冬眠喇

咁勁

我事實係唔怕凍架

我覺得天文台需要快啲出特別提示囉
頭先同啲老年人傾計，無邊個知有寒潮
佢地覺得都係十度，同上次差唔多
但今次新界有機會去到三四度

平時對香港無影響d弱雞tc 就鬼咁早出特提
今次就乜都無

其實11:30出埋9日預測
應該要順便發埋寒警同黑球，提醒今晚轉冷同大風，提醒要停止水上活動遠離岸邊。

寒警應該1630 如果1130出應該太早 今日日間會上到24度

其實驚啲老人家今晚冚唔夠被

寒警通常都係下晝四半先出
strong monsoon都要等到下晝先出到，依家太早

睇返預報聽朝尖沙咀先落到12度
應該都係16:20出多

大帽山又有結霜睇
不過今次唔知會唔會又有雨夾雪呢

大交合講左應該唔會有

希望唔好又做燈神

尋日傍晚出埋稿呼籲LA WOR

今次應該幾大機會係乾冷

升壓去到湖南廣東交界
睇衛星成堆高雲殺緊埋身
氣壓指數就講應該30 號朝就到

今次好乾，唔知有冇霜

source or policy?

Metwarn

大帽山唔跌穿0度會否太低估

睇下2號有無輻冷

16寒潮好似開到#3？
夜媽媽喺度F5大帽山個一頁

咁今次應該唔會咁癲既

冇上次咁勁

如果你知我哋講緊咩就有見過的

雪？

雲

TROPICAL DEPRESSION 1006 HPA AT 10N 115E WSW SLOWLY.

呢個日文推解釋咗海拔高地區修正做海平面氣壓嗰陣會出現「偏高誤差」既原因：

WMO紀錄要求測站唔高於750m，而2016、今年既109XhPa都係源自高於呢個海拔既測站，所以唔計算在內。目前全球承認既最高海平面氣壓係1084hPa。

機構畫天氣圖嗰陣都會留意呢點，JMA 00Z地面天氣圖分析係1084hPa。

最新九天 聽朝低溫11->10

7度冇再下調

個低溫應該係聽晚唔係聽朝

呃唔呃到最後一個名

自膠

聽朝應該12度

熱到呢

而家成廿度

急降成10度

好易病

今晚係咪氣溫free fall?

返夜嗰啲唔知點著衫好
而家廿幾度熱到乜
今晚跌成十度

GFS最新報一月中寒潮雪線逼近珠三角

雪

有冇圖睇吓

今日熱撚到

唔睇好

圖:

放大版:

Joke

睇死佢06z就消失

有名俾你叫FFS

四川盆地個窿依然咁堅挺

雪線去到深圳

聽晚先凍就好多人乃野， 出門暖一收工就凍到震

雪❓

話說而家冷鋒去到邊度？

冷鋒咁早到嘅話點捱到星期四五

冷高壓主力聽日先出發

月中仲有一下，不過依家都係FF多
model九成又轉故

睇氣壓指數，先頭部隊12-24 hr到

惠州啫
粉色先係雪

睇雲線殺到去韶關以北
粤北有d開始轉北風

爬緊南嶺？

粉紅色嗰D係FZRA，即係凍雨
而紫色嗰D係Sleet，雨夾雪/濕雪
一般香港人理解嘅雪係藍色區嗰D純雪

唔知有冇區議員係呢個post入面?

應該係，儲緊氣

我諗佢會呃下梯度,令冷空氣走得更南 去到越南泰國猩加坡

留名睇玻豬漸凍人上身 二十度凍到入icu

香港天文台在2020年12月29日12時30分發出之天氣報告

警報：
全部區域吹烈風。

天氣概況：
一股偏東氣流正影響華南沿岸海域。此外，位於華中的一道冷鋒正向南移動，預料會在今晚橫過華南沿岸海域。

其後二十四小時內各區天氣預測
香港鄰近海域:
吹東風4至5級，漸轉吹北風8級。
部分地區能見度較低。
海有中浪，漸轉非常大浪。

南澳以南, 汕尾以南及香港以南:
吹東至東北風5至6級，漸轉吹北至東北風8至9級。
海有中至大浪，漸轉非常大浪至巨浪。

沙堤以南, 海南島東南沿岸及北部灣以南:
吹東至東北風4至5級，漸轉吹北至東北風8至9級。
海有中浪，漸轉非常大浪至巨浪。

其後四十八小時天氣展望：
吹北至東北風8至9級。

睇實測氣溫, 韶關南雄 26 度, 廣西桂林得返11

烈風警報

睇time series就慢慢drop緊

4-5 轉8

香港人(12pm):屌你老母冬天呢
香港人(12am):屌你老母洗唔洗咁凍

殘體source

小區天文台

諗起山竹嗰陣

呢個降溫速度

漸凍人(12pm):屌你老母洗唔洗咁凍
漸凍人(12am):屌你老母洗唔洗咁凍

一陣去睇吓打鼓嶺個降溫速度先 依家成28度

你估颱風咩
寒潮邊有咁易燈

嗰度啲人咩感受咁高氣壓

鵝們是快樂的好耳痛

都已經西風仲可以點
再逆時針落去就西南風啦喎

比預期強

清兵入關

冷帶高氣壓

九龍城 觀塘差1度到炎熱水平

粵北冷峰過境前後跌左十六七度

寒潮比預期中強

而家涼左好多，交合已經跌穿左24度，可唔可以直到後日都唔好再跌keep住剛剛好跌穿24度就夠

鋒前增溫

呢波冷空氣:南嶺？秦嶺？咩嚟㗎？

交合得24度涼撚到仆街

南嶺要加油同我清一色擋哂，今次西南氣流唔爭氣好掛住西南季候風

12am錯左
應該係直接入土為安

而家天氣咪幾好，點解要凍

Guardian嘅速度Red army嘅人海
(歷史撚應該明我噏乜)

南嶺呢啲垃圾收皮啦，青藏高原先擋到

出返去先我幫你頂住

如果香港以北啱啱好有青藏高原嘅高度就好好

咁都叫涼又過分咗啲

移民尼泊爾

韶關山區已經黎料

估唔到仲有人認真覆漸凍人

致新入post手足:
夏天冬天夏天/逝去的不回來 為氣象post知名假膠/煩膠，可block/無視其玩膠言論

江南地區已經全部落曬雪

個寒潮好厲害1094hPa

LM

上海網友話啲風大到好似熱帶風暴登陸咁

華東撚:捱咗兩個大暖冬終於有冷冬喇

廣西桂林就穿10 度, 梧州仲有2 字

香港2-3度? 邊有可能?

上海跌落-6度但上海既暖冬都係好多10度以下日子幾乎日日都有8、9度天氣

降溫圖黎...

其實上海北京， 負數唔係好普遍既咩？
今次只係寒流比平時落得較南， 影響埋廣州？

好撚凍呀

做咩成日有人犯呢d錯

上海-6度好低啦，2016寒潮先-7度，平時冬天都凍，多數都係岩岩好低過10度

俾返個實況出黎, 費事再有人中伏

粵中成堆廿六七度

1620寒冷天氣警告

果然4：20 岩岩好

1620 寒警

強烈嘅鋒前增溫

香港人：屌你老母出面咁撚熱寒乜柒冷

聽日或者後日就會問點解唔停工㗎啦

天文台又壞咗

約半小時後既韶關九峰, 實測而家9.6 度

咁快出寒冷天氣警告

趕住煮飯

不嬲都係16:20出，有咩問題

冇估到2020年香港仲咁多文盲

剛update

翻天覆地

每次都係1620出寒警 大家冷靜d
我估咁早出係因為佢要準備開避寒中心！？

今日著短袖 聽日著羽絨

model forecast又推凍d

yes
同埋可能有frost要提afcd提班農友

其實內陸日間都接近一小時跌3 度咁降.. 一入夜過山車應該會加速

熱到仆街
寒條毛呀？
on9

已經到廣東

期待霸皇級寒流襲港！

差咁遠

free fall

25.8度寒冷警告

今晚開始凍?

yes

晏啲冷鋒一過景就開始凍

過境

掛寒冷警告 用黎開定避寒中心?

係

今次急降溫，d老野隨時頂唔順。

提提屋企同隔離左右d廢老。

著多件衫冚行皮訓。

仲諗住呢幾日行山

照行

今晚要返工
但而家又咁熱唔知著幾多衫好
想問下各位氣像大神預估個冷峰幾時到

凌晨12點到天光之間

天晴乾燥，高地烈風

會唔會好似之前咁玩mario賽車

左上唔係寫24小時變溫
又唔係預測最低低溫

準備充足，唔上帽都可幾行其他。
量力而為。

上海濕凍其實辛苦過香港
試過聖誕嗰段時間住過1個月上海
日日都陰濕大風3-8度似足倫敦

今晚準備見證上水元朗
同大交合差10度

好唔該巴打 我諗行啲廢廢地嘅山應該可以

諗起大帽山港女大戰驚方

前排有post先講起依家每次冬天上山都諗起單野

咁熱洗鬼羽絨

香港濕凍真係吹大左 華東個種濕凍真心變態 以前新年返鄉下無空調夜晚室內得3,4度 d手指腳指生晒凍瘡
係香港so far無生過

咪係 成班唔知叫乜鳩
係咁叫天文台出 Cls

今日背心，聽日短袖

大陸人？空調？

後日一絲不掛

有冷暖不嬲叫空調 得冷風先叫冷氣

期待

冷鋒過境既時間係晚上8點後至午夜前，數值預報既風向預報同dP(972)顯示既趨勢（14時數值大於9，代表9小時內北風潮抵港）係一致的。

氣溫趨勢方面，會由午夜既19度急跌至早上既12度左右，氣溫會喺午夜前已經開始下跌。

大交合呢個時間出寒警冇咩問題，可以俾其他政府部門準備開禦寒中心。寒潮屬於容易預測既天氣，氣溫急跌影響可以好大，所以可以按照標準時間（1620）出。

香港邊到濕?
跟本就係鳩UP.
明明乾燥到得35-50%

咁今晚唔可以OT la

香港係濕熱

話口未完

香港濕同乾凍都有，視乎槽配置；一般12月乾凍居多，1、2月偏濕凍。

16年1月24日就係典型濕凍，18年1月末長命凍都係濕凍。

啱呀 熱到仆街
寒條毛

十五度，西班牙人穿大衣、戴手套；西伯利亞人作日光浴。
十度，法國人開暖氣；西伯利亞人在花園裡種花。
五度，義大利人發不動車子，西伯利亞人開敞篷車遊街。
零下五度，加州人凍斃了；西伯利亞人在戶外烤肉。
零下十度，英國人開暖氣；西伯利亞人開始穿長袖。
零下五十度，北極熊撤離北極；西伯利亞軍隊延後冬季野外求生訓練，等待真正的冬天到來。
零下一百八十三度，食物中的微生物死亡；西伯利亞牛隻抱怨酪農的手太冰。
零下兩百七十三度，原子停止活動；西伯利亞人終於說：『老天，外面好冷！』
_登仔：『最近天氣開始轉涼了！』

都話要比時間人地準備野囉

寒冷天氣警告唔係咁用
佢想準備咪自己準備飽佢

唔發寒冷天氣警告點開避寒中心

應該要HKO 落至12.4度或以下先發出
應善用特別天氣提示

咁係開避寒中心個機制有問題

咁應該個機制要點轉？

佢自己決定開唔開
如果覺得個晚好凍咪自己開

冷鋒鋒面到廣東北部

即係各區各自決定咁有趣 同埋人既感覺點可以作準

你同漸凍人感覺都差好遠啦

天文台應按實測（總部低於12.4度）發出寒冷天氣警告，班職員應預先睇天氣預測，有機會寒冷就要24小時on call
無寒冷開咩避寒中心

冇錯呀

定係我真心左

唔係 咁HAD見預報15度以下咪自己開囉
做乜迫人出寒冷天氣警告

咁點解係15度 唔係12度

咁佢鍾意幾度咪幾度囉屌
問問問

機制冇問題，所有中心都要預備先開到，尤其避寒中心係社區會堂，日常會用嚟做其他活動。

提早發寒警一嚟可以提醒接收資訊較慢嘅露宿/長者去避寒中心，二嚟畀時間職員將社區會堂轉做避寒中心，假如到降溫先發，到預備得嚟都唔知幾多人凍死

咁所以天文台預測12度再提早出寒警等人準備開中心有咩問題 完全係你個logic不過15度變左12度咋嘛

天氣顯著轉冷。明早部分時間多雲，最低氣溫約12度。日間漸轉天晴乾燥，氣溫上升至15度左右。明晚市區氣溫進一步降至約10度，新界再低兩三度。吹微風，晚間北風增強，離岸及高地吹烈風。

正呀

做人咁死板做乜
靈活變通啲啦
天文台死都唔出寒警
唔通你就死都唔開個個乜鳩中心咩

反而黑球又唔發定
風勢增強都係成數好高wo

咁係民政事務署機制有問題，職員應24小時on call

香港就係咁 唔想有鑊上身

唔出寒警但開左-比人投訴浪費資源
出左寒警但唔開-比人投訴咁凍做咩唔開

所以死跟就一定無出事 因為出事都係天文台出

但係DPs都好大wo

expect會低過12 度都可以扯寒警

因為黑球個requirement高d, expected既時間同寒警唔同

上次凌晨發寒警，唔知啲避寒中心點開

一係取消寒冷天氣警告，實時報天氣

係天氣到達10 度果時，24小時內開避寒中心

搞掂

HAD明知咁凍都唔開係佢問題
唔關天文台狗事

打鼓嶺風向急轉

大交合黑雨紅雨就唔撚預報

d家長打工仔唔駛預備咩

濕鳩寒冷就神早報
有撚用咩

咁取消黑雨警報，落完先出有撚用

開始涼了

總加速師

咁都get 唔到？

如果寒警停工停課應該就會12.4先出

寒潮屬於大範圍既天氣，降溫幅度、抵達時間都比較容易預測，所以有能力提早出預警。

暴雨雖然都同大範圍既天氣系統（例如低壓槽）有關，但實際邊度落、落幾多雨係尺度較細既野，現今任何電腦都冇足夠能力預測到，所以只可以等就達標嗰陣先出警告。

呢個時候一定會搬其他氣象台出黎，但我只可以話其他氣象台處理手法係差唔多。

冷峰到未啊

後日太凍 政府應該宣布休市

hko個warning會link up with停工停課
就算睇到meso scale model話大機會會落紅黑雨我都唔會放膽出warning

即刻call人返工
天文台應該畀人屌死

講緊今晚2300開始就吹5-6級風，早啲出有預警作用

call得到其實即係民政事務署本身有人24小時mon住？

個冷鋒大概去到幾低緯度會消失？

嘩嘩嘩，打到來
未開曖爐呀

鋒呀屌你老母
天文台拍埋片都仲錯

廣州

20？

舊會員留名

大交合使唔使推出個預警寒冷天氣警告
Pre寒

check返原來就算係尼泊爾低地都會8度10度

今次應該可以殺到印支半島南部

多餘

嗰度D冷空氣多數由阿富汗或者Kazmir入

記得有年寒潮預報係用到氣溫急速下降字眼，今年都未用到

嘈嘈嘈
凍先掛又問點解唔預測
未凍掛定又話咁撚熱係咪戇鳩

靠地形擋唔太實際，唔要冬天最好始終係去新加坡

（分析）今次支那寒潮絕對係大災難級別

點睇

……真係要講？

去佢度講

睇完之後覺得膠都費事俾

「紫色既地方基本上係人類生存唔到」笑咗

都係嗰句啦
香港人絕望到時可以寄望天滅支那

我前日先上網睇片俄佬-4x度一樣照常生活
出街買野，等巴士，返工返學

黑河漠河圖里河居民:原來我哋唔係人
Btw，女真人同日後滿州人發跡嘅地方就係佢口中人類生存唔到嘅地方

就是係FFS 預報一月中旬繼續落雪
都唔見得會生存唔到佢地知唔知黑龍江冬天係幾多度

講到明日之後咁痴線

衰極一個星期就正常返少少

又話夜晚會凍？
八點都黎
我開風扇都覺得熱

其實寒潮得低溫成唔到大事
而係低溫+凍雨/雪影響交通運輸甚至電力運輸先會大鑊
就好似08年同18年嘅寒潮，長時間超低溫加凍雨令陸路運輸通行唔到，凍雨結成冰嘅重量壓壞電線，

好熱

應該發酷熱而唔係寒警

咁到時香港應該都係得5度左右

無雪落

笑死

-8度就話大災難 兒登cctoy

有無呢張圖既Link?

Thanks

寒潮會凍死人

點解無人再討論個寒潮既氣壓既?
1094.3 已經係上限?

點解凍之前果幾日特別熱

現代生存到好正常，但古代點生存真係長期整個火堆？吸咁多碳個肺黑晒

冷鋒而家去到肇慶, 就到佛山

推

冷高壓入夜後又增強至1090hPa

WTF

暖氣團包住

呢個冷高壓係咩料

好多站都冇風關唔關事

識增強既冷高壓係咩料

冷鋒係咪入唔到境

仲有幾耐正式入境？

無人答我

痴撚線入夜又上返呢個數

明明已經南下緊

-4x度啲城市隻窗有兩層，大廈外牆都厚啲，仲有暖氣

依家又上返1090

到東莞喇

好興奮
聽朝一起身就凍

11點前到唔到北區

開始涼涼地

冇記錯支那所有北方省份都有暖氣供應，
韓國獨立裝暖氣系統

機場天氣預報:
2020 年 12 月 29 日 14 時 至 16 時 期間逐漸轉變為 北風 (360 o) 15 海里/小時

10點-12點到

打鼓嶺6個鐘降咗10度

幾時到香港，乜咁鬼慢既，仲以為佢行得好快...

而家先到佛山。。

哇 睇黎到11點先會到香港北部

做乜D風速站死左咁多而家先死係咪CLS

2016 個次去唔去到更強？

係因為輻冷

所以古代人無咁長命

今晚訓覺凍醒

浙江舟山陣風F13

鋒面啫

冬天閒閒地都8-10度

其實有無試過monsoon強到八號波要停工停課呢

山竹級颶陣

持續風力 陣風
長洲* E 161 (F14) | 213 (F17)
大尾篤 E 138 (F13) | 170 (F15)
長洲泳灘 ENE 136 (F13) | 182 (F15)
大老山 ENE 134 (F13) | 182 (F15)
橫瀾島 E 133 (F12) | 180 (F15)
赤柱 WNW 113 (F11) | 146 (F13)
香港航海學校 E 102 (F10)
沙洲 ESE 102 (F10) | 165 (F14)
赤鱲角* E 97 (F10) | 127 (F12)
大埔滘 E 96 (F10) | 140 (F13)
流浮山* ENE 94 (F10) | 144 (F13)
天星碼頭 E 87 (F9) | 128 (F12)
西貢* E 77 (F9) | 127 (F12)
青洲 N 76 (F9) | 136 (F13)
京士柏 E 74 (F8) | 141 (F13)
石崗 E 72 (F8) | 143 (F13)
啟德* E 71 (F8) | 141 (F13)
黃竹坑 ENE 59 (F7) | 129 (F12)
濕地公園 E 59 (F7) | 101 (F10)
打鼓嶺* NNE 54 (F7) | 98 (F10)
青衣* ESE 51 (F6) | 120 (F12)
屯門 VRB 35 (F5) | 132 (F12)
沙田* NE 35 (F5) | 83 (F9)
將軍澳 ESE 33 (F5) | 99 (F10)

鋒面應該係深圳上空了

重係好熱

又要勞煩蓮花同洛克出嚟受靶

Monsoon 只會出sms

高地？

bin到2047

近海

咁就洛克停工停課， 烈monsoon就照返工

的確係

冷空氣！！？

東莞開始降溫. 預計12 點就到新界北.

北區朋友應當悔改

去到光明區

如果將颱風天鵝放落冷高壓個中心會點

今年嘅黑格比:暫時都係未夠我勁

直接收皮

反正機場無乜飛機, 唔影響經濟

I’m ready

冷空氣到了，屋企窗簾已經俾冷風吹起。

乜來

應該係雪?

雲姐

巴打住邊頭

可能深圳

2300 黑球

黑球都要預早出

天氣顯著轉冷。明早部分時間多雲，最低氣溫約12度。日間漸轉天晴乾燥，氣溫上升至15度左右。明晚市區氣溫進一步降至約10度，新界再低兩三度。吹清勁至強風程度北風，離岸及高地吹烈風。

打風咁

三號風球既風力

凍左

Feel 到了

即係表示乜?

冷空氣前線開始入境喇

+1

Delta-P972過17

點解有啲地區嘅氣溫反而會升咗

廣州到時會落雪

feel到風了

到了

半日冇上推咗咁多頁

流浮山刀手 is cuming

有幾條女上床你仲掛住開post
你係gay定係性無能

開始起風
有冇人覺得D風會有陣味?

大西北氣溫已經抽升

證明已到邊位了

冷鋒開始由西北進入香港境內，新界西、高地既風力有所上升。

部分地區喺冷鋒橫過時氣溫反彈，主因係今晚雲量較少、風力較弱，所以新界空曠地區有一定輻射冷卻。隨著冷鋒過境，風勢加強，輻射冷卻被打斷，所以氣溫數字短暫回升。類似現象喺成個珠三角都有出現。

冷鋒過境後，伴隨既冷空氣就會開始影響本港，屆時氣溫會急降。

氣溫

空氣好似即刻差咗

點解會有負評
係正常現象

啲風聲嘈到PK

市區未起風

唔駛理佢

使唔使開定新post

冷鋒移動速度通常係幾多？
就係風速？

你就係漸凍人？

最後個冷高壓巔峰值係幾多pa
係唔係聽朝氣象局出圖先睇到

漸凍人係夏天冬天夏天
佢純粹on9一名

仲係好熱
岩岩落街買啲野

屋企向北表示好大風

Nope

冷鋒過境時間比EC同GFS預測遲左～4hr
就睇下大交合聽朝去唔去到寒冷水平

未到

風起了

【氣象】（2020年12月下旬末）一道冷鋒昨日在華中形成並逐漸向南移動，橫過廣東內陸，該區氣溫顯著下降

爆post就自己過去啦

冷空氣西路入
機場37 km/h
北區大埔反而無反應

濕度都跌緊了

搞到追風po 一樣熱鬧

風po 熱鬧好多

點解溫度會反升？

#894

唔凍

現時22度同時係最高氣溫，一晚就會跌倒9度，-13温差

昂坪肚瀉式下降中

有冇人可以解答下點解D風有陣味

鄰國送大禮

煤炭味

北風鄰國例牌送大禮

BBQ味冷鋒

大家拿拿聲推爆呢個

不了

但係其他輻射冷卻效應唔明顯嘅地方都有增溫嘅情況
請指教

不推了

仲係好熱

宜家咁樣
唔知聽朝點著好

國王的新衣

開始大風

聽朝自然決定到點著

好難聞

咩區

新東

Push

我都聞到，以為隔離屋煲燶野

依家仲係二十度，姐係肯定夜晚要起一次身換厚被
厚被又太熱，薄被又頂唔到聽朝十度

穩陣起見，戴返個口罩

戴住訓？

北佬燒炭取暖

頂到嘅
急跌室內無咁快凍得切

全港入夜後既氣溫下降都同輻射冷卻有啲關係，只係空曠地區既程度顯著好多。

另一方面，冷空氣趕暖空氣走既鋒前增溫都同樣存在，我會話係兩個factor加埋。

散播病毒無得避 除非閂窗

北風味？

臭到

霧霾d燒煤味

pushhhhh

我最鍾意北風味

支那化工廠味

擾流效應

你想主講燒煤ma禁咗幾年喇

起風了

好似有好大既廢氣味

聽日戴n95

結果要改做10至22度

係
以為淨係北京禁

時間好似預期遲

古代喺凍嘅地方生活嘅人係咪好易有肺病

上有命令下有抗命

農村窮到西咪照燒

古代燒柴/碳唔係煤

唔係講笑
啲風真係有陣味喎

食得鹹魚抵得渴啦唔係話鍾意冬天架咩
寒潮就係附送埋空氣污染架喇

農村官/三四綫城市為咗拼政績所以佢地反而上面D政策搏得更加盡

古代嬰兒死亡率高
其中一個原因係天冷嗰陣時燒柴/炭
頂唔順d 一氧化碳

今年年中個天真係好藍

屋企向北都唔覺有風

1001

3

2

1